傳 世衛WHO容許台灣以「台北」之名參加會議. 台灣外交部: 暫不能透露

以「台北」之名參加WHO？外交部曝「這時間點」就會揭曉
2020/02/11 12:17:00

記者陳政宇／台北報導

武漢肺炎（NCP，2019新型冠狀病毒）疫情全球蔓延，世界衛生組織（WHO）將在2月11日、12日於日內瓦就武漢肺炎疫情舉行專家會議，屢次遭WHO防疫會議排除在外的台灣，傳出將以「Taipei」（台北）的名義參與WHO視訊會議。對此，外交部發言人歐江安今（11）日回應指出，由於會議還沒順利舉行，會等適當時機再向外界報告。

針對以「Taipei」參與WHO視訊會議一事，歐江安於今日的外交部例行記者會上回應直言，能參與專家會議只是一小步，對灣來說則是一大步。目前仍不滿意，會持續爭取到實質參與；此外，台灣不僅需要第一手的資料，自己也有很寶貴的抗疫經驗可以跟全球分享。

至於名稱？歐江安表示，目前跟WHO還在聯繫中，但因閉門會議有簽保密協定，所以不能透露太多。會議發生後，才知道會議用什麼名稱參與，外交部會努力積極地爭取對我方有利的參與。由於會議還沒順利舉行，等適當時機會再報告。」

武漢肺炎爆發至今，台灣屢次遭WHO防疫會議排除在外，中央流行疫情指揮中心積極爭取參與，希望能夠到場與會。據世衛公共衛生緊急計畫執行主任萊恩表示，由於許多合作夥伴來自高風險區，因此不會親自前往日內瓦現場，將會以「線上」的方式參與，屆時台灣也會有專家以線上方式一同參與。

而中央流行疫情指揮中心昨日也透漏，由於有與WHO簽署保密協議，因此不會進行線上直播，目前專家名單已送出，台灣將以「Taipei」名稱參與會議。

之前

聖盧西亞、美國、加拿大和日本， 支持台灣加入世衛會議

台北國

好期待叫春叫爽出黎叫春叫爽

叫個 咸濕塞 用林鄭口吻覆甴總

:你身為世衛總幹事，我做唔到唔比台灣入會

弱撚智
都唔知邊個on9諗「中華台北」呢個名出嚟先，反而叫「台灣」都好哋哋，人地官方名仲係中華民國。

「台北」？姐係台中、台南唔關事？

on9咪撚去啦好心 反正都係成個奶共組織圍爐

傻閪

人地家陣洗靠你奶共組織，想人泵水比中國姐嗎

台灣家陣最撚安全

無法

現實政治, 有得參加會議, 好過nothing.
好似台灣外交部咁講,不完全滿意, 但對台灣黎講始終係一大步.

中華台灣

根本就係台灣現時針對疫症技術日日有突破
中共同WHO講俾台灣入去分享技術

我係台灣政府緊係開天殺價
正式會員+正名先入啦

依加邊個求邊個先
國家級大事，理條乜爽on9仔咩

支那點會俾

入去有咩用
唔安全係WHO
安全係台灣

視訊會議
得個聽字

奶共WHO
分分鐘佢哋自己國家爆緊，冇外遊記錄唔到死嗰下都冇人check

馬英狗年代有得做觀察員tim
咁又點

台灣首都台北之名， ok

中華民國萬歲！！！

寧願唔參加會議好過

參加咪即係自我矮化

今次who咁戇尻

全世界都唔聽佢支笛架啦

佢唔參加繼續正名台灣

參加即刻變左台北

無啦啦參加個比人施捨而黎嘅會做咩

應該係因為台北算多外國人 佢用呢個理由比台灣用大城市既身份加入 死都唔肯隊台灣個名 驚死人以為佢係國家

香港用金鐘個名參加好冇？

點解唔台中點解唔高雄一定要台北？